空氣污染粒子驗出武肺病毒 空氣傳播距離或更遠

武漢病毒疫情全球嚴峻，有科學家在空氣污染的懸浮粒子檢測到新冠病毒，並表示冠狀病毒若存活於空氣污染粒子，或會令病毒在空氣中傳播距離更遠，增加感染人數。此為初步研究，目前未知武肺病毒能否存活於空氣污染粒子上並足以致病。

意大利科學家團隊分別於北部貝加莫（Bergamo）市區及工業區收集室外的空氣污染樣本，並在獨立研究室進行，結果多個樣本驗出武肺病毒的獨有基因。負責研究的意大利博洛尼亞大學教授Leonardo Setti稱，空氣污染對病毒傳播的影響相當重要，研究有助人們找到解決方案。Leonardo Setti團隊的研究因未經評審，而未獲得獨立科學家的認可，但有專家認同他們的提案。

香港中文大學公共衛生學院客座教授黃子惠表示，武肺病毒有可能附在空氣污染物上，但其活動距離有限制，故再經空氣傳播的可能不大。他續稱，武腩病毒的濃度和生存時間的長短，亦可影響其致病能力。

空氣傳播第二級

正